[精神健康] 我覺得自己有anhedonia（失樂症），有冇人有同樣情況？

話說我6月嗰時識左個女仔，7月嗰時一齊左，但係我地拍緊拖嗰時我成日都會感到好焦慮，一黎，我第一次拍拖，好多野諗；另一方面，我成日都質疑自己點解好似對佢冇feel咁，係咪唔鐘意佢呢？同埋我本身係個好為人著想嘅人，我好驚會hurt到佢。嗰種焦慮絕對同以前考dse嗰種壓力係兩回事。

到8月中左右，我開始發現自己對以前中意做嘅野漸漸少左興趣。例子，我本身係個時事熱血分子，但8月中下旬嗰時我發現自己喺討論時事時冇咩感覺。嗰時冇咩點為意，純粹覺得自己因為要搞大學野ocamp嗰啲冇時間留意，之後就可以再pickup返。

之後，到9月尾嗰時，有一次個女仔同我講話「不如我地一排唔好見」，嗰時我成個人好似崩潰左咁，同埋，成個人突然之間，好似冇哂感覺咁：你唔會開心、唔會不快、唔會嬲、唔會頹等等等等，總之就係，一句講哂，就係冇感覺。我記得有一晚成3點幾先訓，然後朝早8點幾醒左，去廁所，返房，唔想繼續訓，所以坐低溫書，但係溫左一陣，就唔想再溫，即係我唔做任何野訓喺張床上，我都覺得好辛苦。嗰種辛苦，係你知道自己辛苦，但你自己感覺唔到。好似你以前考試，你會緊張，好大壓力，你好想快啲了結左個咁辛苦嘅過程，但我嗰種係連一啲感覺都冇。

我開始覺得有啲唔對路，並唔係一般嘅情緒低落，所以我上網搵資料，後尾比我搵到anhedonia呢樣野。wiki上面嘅解釋就係reduced motivation or ability to experience pleasure。我驚覺好多人網上講嘅情況同自己嘅差唔多。之後我去搵精神科醫生，有同佢講埋我覺得自己有anhedonia，但佢就話可能我只係一時受唔住打擊，過一排就會冇野。

過左一個月左右，我係真係好左啲啲嘅，但係，依舊都係冇咩感覺，對以前中意做嘅野唔會有特別大感覺。我間唔中會為左呢件事而喊嘅，但係喊嗰時唔會好感覺到哀傷心痛。我有不斷上網搵，發現呢個病（？）冇咩方法醫。點算，我驚我成世人都會係咁。有冇人同我一樣有差唔多情況？或者知道多啲呢樣野？

謝

可能你係gay
溝仔自動好返

哈

depression你就depression啦，
懶係野咁google個型既病名出來自居打飛機。

等多排都仲係咁就自己去睇精神科啦，
睇咁多網上on9資料對自己無益。
網上資料你咳兩聲都可以係生cancer，
喊兩聲你都可以係精神分裂，根本靠唔住。